\chapter{Persönliche Berichte}

\section{Silvan Adrian}


Zu beginn sah für mich noch alles super aus, alleine schon weil das Thema SDDC für 
uns das einzige das uns wirklich zusagte und auf dem Gebiet immer noch ziemlich 
grosser Bedarf dafür besteht und ausser OpenStack und CloudStack gibt es nicht 
viele Anbieter, die einem gerade in den Sinn kommen.
Als die Arbeit dann schliesslich anfing, ging es erst Mal darum alle vorhanden 
Anbieter, Libraries und Softwares anzuschauen und dadurch das es hier ein sehr 
grosses Angebot besteht dauerte die Analyse schlussendlich auch lange.
Zu Anfang suchten wir eher nach Public Cloud Anbieter Libaries und Anbieter, bis 
wir uns schliesslich entschlossen haben Private ``Cloud'' Anbieter zu 
unterstützen, dabei sind wir auf Libvirt gestossen, welche nun die Library ist 
welche wir verwendet haben.
Danach hiess es noch das ganze Programmiertechnisch umzusetzen und die 
Möglichkeit offen zu lassen für weitere Libaries.
Zu Anfang brauchten wir plain Java und wollten dann mit einzelnen Komponenten für die 
RESTful API und Datenbank aufbauen.
Nach dem 1. Sprint wechselten wir jedoch auf ein Java Framework, welches einiges 
vereinfachte, so konnten wir alles miteinander ausliefern und aufschalten.
Danach bauten wir noch so viel wie möglich ein, jedoch fehlte schlichtweg die 
Zeit noch eine bessere Testumgebung aufzusetzen, um unsere Software mit mehr 
Anbietern als nur mit KVM zu testen, aber die Möglichkeiten sind gegeben und 
müssten nur noch getestet werden.

Im Nachhinein bin ich mit unserem Ergebnis zufrieden, wir haben das Beste 
rausgeholt was möglich war um eine Software zur Verfügung zu stellen, welche es 
im einfachen Rahmen erlaubt Services zu abonnieren und zu kündigen.
Jetzt müssten nur mal noch weiter Libraries eingebunden werden und eine bessere 
Lösung für die Configfiles umgesetzt werden, damit unter Servicemodulen eine Art 
Abhängigkeit besteht um Infos von anderen erstellten Servicemodulen auslesen zu 
können.


\section{Fabian Binna}

Software Defined Data Center ist die Zukunft. Viele Unternehmen wollen die Intelligenz eines Rechenzentrums zentralisieren. Das ermöglicht einen sehr agilen Betrieb, bei dem sowohl vertikal als auch horizontal skaliert werden kann. Für mich war SDDC das einzig interessante Projekt, das zur Auswahl stand. Wir wollten uns einer neuen Herausforderung stellen und nicht straight-forward einen Webservice implementieren.\\

Da ich auf diesem Gebiet nicht besonders bewandert war, musste ich zuerst einiges lernen. Die Begriffe und Konzepte waren mir aber relativ schnell geläufig, so dass ich in Diskussionen meine Ideen gut einbringen konnte. Wir haben einige Produkte analysiert und versucht die Konzepte und Technologien auf eine abstrakte Ebene zu bringen. Während den Meetings wurde oft darüber diskutiert was die Software am Ende können muss und vor allem wo die Abstraktion ansetzt. Das führte dazu das sich die Architektur und die Libraries zweimal komplett änderten. Die Besprechungen und Änderungen waren essentiell um einen neuen Ansatz zu verfolgen. Das Resultat ist keine Kopie einer anderen Software sonder ein Proof-of-Concept für eine generische und erweiterbare Abhandlung von Service Modulen, die zusammen einen Service bilden.\\

Wir haben viele neue Technologien kennen gelernt. Der Spring Framework in Verbindung mit anderer Software erleichterte die Entwicklung des Projekts enorm. Schlussendlich bin ich mit dem Resultat des Projekts zufrieden. Der Anfang war nicht leicht und es ist schade, dass einige unserer Ideen nicht verwirklicht werden konnten, aber ich sehe Potenzial aus diesen Konzepten und Ideen etwas Grösseres zu entwickeln.