\documentclass[11pt]{scrartcl}

\title{Code Review}
\author{Silvan Adrian \\ Fabian Binna}
\date{\today{}}

\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[automark]{scrpage2}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{color}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{scrpage2}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tabularx}
\graphicspath{ {./images/} }
\pagestyle{scrheadings}

\clearscrheadfoot

\ohead{Projekt: SDDC}
\ifoot{Code Review}
\cfoot{Version: 1.00}
\ofoot{Datum: \today{}}
\setheadsepline{0.5pt}
\setfootsepline{0.5pt}

\usepackage{ucs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}


\begin{document}
\def\arraystretch{1.5}
\begin{titlepage}
\begin{center}
\vspace{10em}

\vspace{10em}
\end{center}
\begin{center}
\huge {Code Review}\\

Durchgeführt am 23. November 2015\\
Sprint 2
\end{center}

\end{titlepage}

\newpage
\tableofcontents
\newpage

\section{Arbeitspakete}

\begin{center}

\begin{tabularx}{\linewidth}{l l l l}
\textbf{ID} & \textbf{Subject} & \textbf{Assignee} & \textbf{Bewertung}\\
\hline
\textbf{119} & Customer geht in die Service Übersicht & Team & OK \\
\textbf{118} & Customer geht in die Offerings Übersicht & Team & OK\\
\textbf{116} & Admin erstellt Service & Team & OK\\
\textbf{117} & Admin löscht Service & Team & OK\\
\textbf{115} & Admin ändert Service & Team & Nachbearbeiten\\
\end{tabularx}

\end{center}
\newpage

\section{Kommentare}

\subsection{115, Admin ändert Service}
Das ändern eines Services funktioniert noch nicht komplett. Die Problematik besteht darin, das Spring keine Update Methode anbietet.

\subsection{Allgemein}
\subsubsection{Hilfsklassen}
Die Hilfsklassen werfen keine Exception.
Es können RuntimeExceptions auftreten, die behandelt werden müssen.

\subsubsection{Factory}
Die generische API soll mit Dependency Injection aufgebaut werden.
Dafür werden Factories benötigt, die die teils sehr komplexen generische APIs aufbauen.

\subsubsection{Config Files}
Die Config Files werden momentan aus dem Rootverzeichnis geladen.
Hier wird noch eine schöne Lösung benötigt.


\end{document}